<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="startMarker_id">m0</string>
    <string name="startMarker_title">Университеты Павлодара</string>
    <string name="startMarker_info">
        <![CDATA[
               <b>В Павлодаре есть нескольно университетов.</b> <BR>
        Это Павлодарский государственный университет имени С.Торайгырова и
        Инновационнонный Евразийский университет.<BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="startMarker_file"></string>

    <!--  -->

    <string name="marker1_id">m1</string>
    <string name="marker1_title">ВКЭиК</string>
    <string name="marker1_txt_click">Высший колледж электроники и коммуникации</string>
    <string name="marker1_info">
        <![CDATA[
        <b>Высший колледж электроники и коммуникации</b> (ВКЭиК)<BR>
       Высший колледж электроники и коммуникаций видит себя как эффективно осуществляющий образовательную и воспитательную деятельность по следующим направлениям:
- обеспечение условий для качественной реализации образовательных программ, совершенствование форм организации  учебного процесса;
- совершенствование учебно-методического обеспечения учебного процесса;
- обеспечение условий для качественного проведения производственного обучения и профессиональной практики, укрепление связей с социальными партнерами;
- развитие кадрового потенциала колледжа;
- формирование, развитие и профессиональное становление социально компетентной личности выпускника колледжа;
- повышение эффективности использования и укрепление материально-технической базы.
        Телефон: +7 (7182) 67-36-85,<BR> факс: +7 (7182) 67-37-02<BR>
        Сайт:https://vkeik.edu.kz/ru/<BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker1_file">file:///android_asset/PKTIK/index.html</string>

    <!--  -->

    <string name="marker2_id">m2</string>
    <string name="marker2_title">Школа №36</string>
    <string name="marker2_txt_click">Средне образовательная школа №36</string>
    <string name="marker2_info">
        <![CDATA[
        <b>Средне образовательная школа №36 </b> <BR> Средняя общеобразовательная профильная школа №36
        экологической направленности г. Павлодара присутствует в следующих разделах справочника: Школы. Адрес, контакты и другие данные актуальны на 2021-10-07.
        Чтобы лично посетить это место, вам следует отправиться сюда: Павлодарская область, г. Павлодар, Шевченко, 1.
        Рабочие дни: понедельник, вторник, среда, четверг, пятница, суббота, время работы приведено выше в блоке «Режим работы». Страница предприятия «Средняя общеобразовательная профильная школа №36 экологической направленности г. Павлодара» просмотрена 268 раз.<BR>
        <BR>
        Телефон: +7 (7182) 61‒30‒12, <BR> +7 (7182) 61‒30‒13 <BR>
        Сайт: https://goo.edu.kz/index/fromorg/46?lang=ru <BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker2_file">file:///android_asset/36/index.html</string>


    <string name="marker3_id">m3</string>
    <string name="marker3_title">Мечеть им. М.Жусупа</string>
    <string name="marker3_txt_click">Мечеть имени Машхур Жусупа</string>
    <string name="marker3_info">
        <![CDATA[
        <b>Мечеть имени Машхур Жусупа</b> (Мечеть им. М.Жусупа)<BR>
      Мечеть имени Машхура Жусупа (каз. Мәшһүр Жүсіп мешіті, араб. مـســجـد مــشـهـوـر يـوـسـف‎) — мечеть на 1500 мест, расположенная в центре города Павлодара в парке площадью 6 га с основными входами с проспекта Назарбаева, улиц Кривенко и Каирбаева.
      Здание мечети построено в форме восьмиконечной звезды размером 48×48 метров, высота минаретов — 63 метра, высота купола с полумесяцом — 54 метра. Купол мечети — небесного цвета, выполнен в форме шанырака. Высота купола мужского зала молитвы на 1200 мест — 33 метра, диаметр — 30 метров. Общая площадь мечети составляет 7240 м². Два этажа основного здания и минареты выполнены из кирпича, купол — из металлических конструкций[1][2]. Хрустальная люстра «Зумрад» с 434 лампочками, украшающая мечеть, была изготовлена в Ташкенте. Архитектурно мечеть похожа на распахнутое сердце, открытое для мира и добра[1].

Первый этаж мечети включает классные комнаты медресе, зал молитвы для женщин на 300 мест, зал бракосочетания, столовую на 300 мест со вспомогательными помещениями, помещения для омовения, гардеробы.
Зал бракосочетания и столовая могут быть объединены в один большой зал благодаря трансформирующейся перегородке.
На втором этаже находится зал молитвы с балконом на 1200 мест, музей исламской культуры, библиотека, видеозал, служебные помещения, холлы.
Главный вход в здание ведёт на второй этаж.
        ]]>
        </string>
    <string name="marker3_file">file:///android_asset/Zhusup/index.html</string>



    <string name="marker4_id">m4</string>
    <string name="marker4_title">Батыр Молл</string>
    <string name="marker4_txt_click">Торгово Раазвлекательный центр Батыр Молл</string>
    <string name="marker4_info">
        <![CDATA[
        <b>Торгово Развлекательный центр Батыр Молл </b> (Батыр Молл)<BR>
      Батыр Мол самы крупный торгово развлекательный центр в городе и один из самых популярных среди населения. В батыр моле очень много организаций.
Автомобильная парковка Аптека Банкомат
Бар безалкогольных напитков Быстрое питание Велопарковка Гипермаркет
Денежные переводы Детский магазин Кафе Кинотеатр
Лотереи Магазин белья и купальников Магазин бижутерии
Магазин бытовой техники Магазин головных уборов
Магазин детской обуви Магазин детской одежды Магазин кожи и меха
Магазин обуви Магазин одежды Магазин парфюмерии и косметики Магазин цветов
Магазин часов Магазин чулок и колготок Матрасы
Мёд и продукты пчеловодства Одежда оптом Оператор сотовой связи
Остановка общественного транспорта Парикмахерская
Пиццерия Платёжный терминал Ресторан
Спортивная одежда и обувь Спортивный магазин Супермаркет
Суши-бар Товары для мобильных телефонов Ювелирный магазин
        ]]>
        </string>
    <string name="marker4_file">file:///android_asset/BM/index.html</string>


    <string name="marker5_id">m5</string>
    <string name="marker5_title">Дворец Школьников</string>
    <string name="marker5_txt_click">Дворец Школьников</string>
    <string name="marker5_info">
        <![CDATA[
        <b>Дворец Школьников </b> (Дворец Школьников)<BR>
     5 ноября 1978 года пионеры нашего города получили прекрасный подарок - завершено строительство уникального Дворца, который украсил архитектурный ансамбль Павлодара. На строительстве Дворца пионеров освоено 2 миллиона 800 тыс. рублей. На эти деньги можно построить три общеобразовательные школы. Ежедневно Дворец сможет принимать ребят. Они будут здесь развивать свои способности, и вырабатывать навыки в различных кружках и объединениях.
     Наши традиции
За годы существования Дворца пионеров уже сложились определенные формы организации и проведения праздников, торжественных линеек, слетов, смотров, конкурсов. Благодаря этому создается преемственность в работе коллективов, когда опыт старших кружковцев передается младшим.
Так каждый год, в сентябре, через 10 дней после начала учебного года в школах города Дворец пионеров открывает двери для детворы. Уже стало традицией проведение торжественной линейки начала учебного года в кружках Дворца. А этому предшествует большая подготовительная работа по записи в кружки. Празднично одета в этот день площадь у Дворца пионеров, тысячи мальчишек и девчонок первый раз в этом году пришли сюда на праздник.
Торжественная линейка открытия учебного года – 11. 09.1982 г.
<BR>
Номер телефона: +77182328524 <BR>
<BR>
Адрес: улица 1 Мая 27, Павлодар 140000 <BR>
        ]]>
        </string>
    <string name="marker5_file">file:///android_asset/dsh/index.html</string>
</resources>